【颱風追擊】2002號熱帶氣旋 鸚鵡 NURI（02W）

颱風追擊：熱帶氣旋 鸚鵡

2002號熱帶氣旋 鸚鵡 NURI（02W）
來源：馬來西亞
意義：馬來語名稱指一種藍色冠羽的鸚鵡

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

星期一係咪8號

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan -副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

STS

留名

？

切切切

人腦大戰值得觀望

個天清到

垃圾風行得咁快
TS啦應該

依家中心先開始爆對流

LM

「廢風」

好過唔爆

lm

黎學嘢了

睇渦度圖開始成形

偏西到

大交合2100報話鸚鵡有所增強 即係一陣升ts了

你教返我地就差唔多

留明

好耐無追Post 台長仲係唔水係度

呢個名好熟

真係趕住投胎咁快
再咁快隨時聽日完場

睇衛星果陣諗緊 點解核心對流係咁縮
停一停先發覺果個係西側 唔係中心

08年嚟過

不如聽日完啦！
反正都頂唔到星期一

鸚鵡正面吹襲香港，但係臨門降格STS，所以得九號波

不如你老母比狗吊好唔好

但我想睇支那再黎多次大水浸 慢d儲多d氣

今次會唔會掉返轉，臨門升sts

個風聽晚就收皮啦！
後日準時返工

留名好快又一堆求8號呀求紅/黑雨既呢啲po

好心啦 大個啦
唔想返就射大波
唔想上就走大堂
唔好仲要人餵埋張醫生紙俾你啦 好冇？

叫親鸚鵡都係臨門減弱

要吊，不過跟喺你後面

臨門變td得三號波

風post 學野lm

CMA都預STS

星期一係15號

睇路徑
真係sts上川既話
下午前都應該係8號

有冇人分析下最接近香港係邊段時間

2014 鸚鵡：？

原來係清晨事件個風

西登勁好多 sts都夠做
澳門又舐野

C5

又是鸚姆？
是不是準備大爛眼中出香港

#51920

08年

星期日閪風

廢風

禿頭

星期日清晨？

2200 NW0.2

仲會有堆講李氏力場啊 廢風啊
一到依啲時候
氣象post就多堆小學雞
好煩

風切太強

聽日要返工lm

白令炸彈

留名學嘢

會唔會星期六就到

與其話小學雞
不如話佢地根本唔想返工/學但係又冇膽射波/走堂
所以咪想靠個天俾佢地囉

8號機會大唔大

你個野壞左呀

真垃圾風

諗起浪卡

睇好sts? 笑而不語
俾盡ts 強3

第一個風就係廢風

今次呢隻

聽日仲諗住行山，都唔知去唔去好

下下都cat5中出咩

2002 鸚鵡(02W) HKO每小時定位&距離

6/12
2000 16.7N 117.8E 730km(SSE)
2020 T1
2100 16.8N 117.7E N0.1W0.1 710km(SSE)
2200 17.0N 117.5E N0.2W0.2 680km(SSE)

照行啦天文台放流料
聽日肯定好好天

好似未試過 山竹埋到黎都係得cat 4

咁呢個風熱唔嚴重會唔會打8號

頂唔頂星期一全日

唔會8唔洗諗

登陸咗

如果真cat5中出 應該連香港都會含
但係無限中出中國就無任歡迎
多難興邦大國崛起

8號?

山竹埋岸係C2-C3左右

原來呢條友改咗名

天鴿有冇cat 4

計略過香港嘅中心風力 天鴿其實仲強
不過係食到對流空洞先無事

星期日都頂唔住仲星期一

入咗 list 改幾多次名都無用

早上OK既. 你4-5PM 行完冇乜問題
晚上先有風雨.

聽日女友生日搞左場大龍鳳，到底聽日打唔打得成架。
屌真係踢波先黎落雨

聽日飛日本
希望唔好打風

西登 基本近8更

點可以漏
我聽日要飛 都唔知仲飛唔飛到

今時今日要飛撚真係稀有物種

嗰次有9號波

最接近香港大概會係幾點
如果照依家既速度

其實點解對香港來講山竹比天鴒勁咁多
澳門就相反

今年嘅風post 終於唔使再另開個ATC post

HKO有解釋過 可以上Youtube睇返

台風結構—強風區位置唔同

雨區掃唔掃得中已經差好遠

廢柴風

星期六凌晨打風

@道地巴 發3號HKO大約會預幾多lead time?

唔駛隔離14日？

其實唔定
通常24個鐘內
亦都有就過24>先掛
行得慢，全日唔郁

點解去到

呢個風有靈性，識揀星期六日先黎

支持登陸中國大陸 橫掃廣西

lm 學嘢
不過好似上咗熱門

好明顯假

JTWC都睇淡個風

有打風post就會出現既旅遊撚

EC 00z預報聽日黃昏香港入強風圈, 咁可能3-4點已經要上3號

政府同個風傾好咗

東面果pat好似捲緊入去

千其唔好綑邊
一陣一個浪扯埋嚟跌落海就

feel到2240升ts

好西

老J做淡友唔係壞事

唔好靠害應該入夜前落山就無問題，最好就下午就落山，應該開始有驟雨

連3都冇

點解

往績差劣

星期六上午中午飲多啲水，防中暑啦

對上兩個星期都不停落雨 本身諗住有得露營
要去嘅話 係咪依家要出發 聽朝走

今晚就要出發

人哋咪話咗天黑前走人

呢幾日行山真係玩命
又焗又熱 中暑機率好高

要過夜得今晚
最遲下午要撤

唔好話行山
等巴士都覺得好撚熱

多謝幾位回覆 近近地走轉荃錦聽朝落山都好

本來星期六晚去camp 就咁睇 強度應該唔大
可以放心同fd 去camp了

屌你老母臭閪快撚啲去死啦仆街冚家剷打你老母臭閪風咩吊你老味

呢啲天氣上大東山camping正撚到

星期日都要返工，希望打唔成，我好鐘意返工，我愛連燈

天氣好清，正

過夜露營就唔好啦.
玩命 / 一陣有咩事又麻煩到消防

今次冇咩淡友
當年山竹好撚多連登仔睇淡

你今晚露?
依家去啦. 驚閪咩風都冇
星期六晚就不了

你老母同我傾好今晚比我吊

2002 鸚鵡(02W) HKO每小時定位&距離

6/12
2000 16.7N 117.8E 730km(SSE)
2020 T1
2100 16.8N 117.7E N0.1W0.1 710km(SSE)
2200 17.0N 117.5E N0.2W0.2 680km(SSE)
2300 17.2N 117.3E N0.2W0.2 650km(SSE)

鸚鵡 02W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：187km
#2 CPA TO HK：189km
#3 CPA TO HK：187km

一句到尾，最盡三號ok?

星期日射唔射波好

風智彩賠率
熱帶氣旋鸚鵡(02W)令香港天文台發出最高熱帶氣旋警告信號?
沒有發出：---
1號：3.29
3號：1.40
8號：2.95
9號：10.25
10號：45

跟住我記得好多入嚟認錯

11號

有冇獨贏同位置Q

屌 又3號

btw 昂坪氣象站係咪帕卡嗰陣壞到依家

嗰陣遠洋風大家都唔睇好
重話會海上消散

最盡一號，就算上三號都係弱三
唯一出8號嘅理由係要打壓遊行集會

禁誇
一陣燈到八號

你唔怕輸撚到爆廠呀

呢個答法有創意

打壓罷工公投可恥！！

我呀叔喺飛機影到隻鸚鵡飛緊黎
好大隻 大家要小心

延咗期喇

又黎玩膠

你準備好係ICC跳落黎未
做莊做到要輸到仆直

輸爆廠

夜間模式深藍色好難睇

lm學嘢

[年經] IFC已現人龍

唔會呀 差唔多

冇撚錯

風post留名

罷明呢個係垃圾風毫無討論價值但竟然上左成晚熱門

做香港人真慘
打個風都要有政治考量

係就8號或以上全999
山竹:我個陣大駕光臨正係個邊巳經勁西過你啦

第一次咁唔想有颱風黎香港

唔屌正仆街

88

3號波行山陣風都會好勁，可以就取消啦

再西啲，唔好影響星期日集會

風眼都未有

Lm

印象中之前追風post在菲律賓已經有眼
今次散到咁

唔好再問有冇8號波

大佬

切死咗

食撚屎啦好嘛
幅圖舊到入得博物館啦

今次係下面d雲

傳統嚟，每個風post都要有呢張圖

搞下笑姐 唔洗食屎嘅

風智彩賠率
颱風強度大細三格
熱帶氣旋鸚鵡(02W)巔峰時達到的最高持續風速km/h（十分鐘平均）?

@1.59 大 105.5 細 @2.20

@2.40 大 130.5 細 @1.50

@5.50 大 155.5 細 @1.12

仲黎
又一個想輸爆廠然後去ICC到排隊

星期日黎
燈到變8號有咩用

130 細應該輸到爆廠

啱啱出GFS 12z
見到初始場個氣壓同宜家差好遠 都無睇落去

初始幾多

1001/1002

其實差唔多

我見宜家係995/996?

無咁勁啦

NMC11點果報寫995hPa, 72km/h

個形態好咗好多 依家南海風切唔大 應該會繼續增強

有無cod ccc果類建立緊

望佢有得偷少少雞內力北
如果唔係就真係廢風啦

唔係咁睇

一黎主觀機構其實都冇實測，你唔可以話主觀機構既氣壓估計就係事實

二黎數值解像度有限制，如果同主觀機構既氣壓一樣既話，實際上就係高估咗嗰颱風，反而會對數值預報既推算有負面影響

以前數值預報可能會用typhoon bogus (直接種嗰颱風入去），但其實唔種效果好過種

風切咩情況早兩日見都不利

好似越近岸風切越勁

同12年前一樣切切切

希望佢整隻眼仔先埋嚟，唔係切死

TPPN10 PGTW 121453
A. TROPICAL DEPRESSION 02W (NW PHILIPPINES)
B. 12/1430Z
C. 17.83N
D. 115.27E
E. FIVE/HMWRI8
F. T2.0/2.0 STT: S0.0/03HRS
G. IR/EIR
H. REMARKS: 38A/PBO SBC/ANMTN. CNVCTN WRAPS .30 ON LOG10 SPIRAL
YIELDING A DT OF 2.0. MET AND PT AGREE. DBO DT.
I. ADDITIONAL POSITIONS: NONE
RICHARDSON

115.27

西左好多 之後應該會西調

懷念2008年臨門跌落 STS 嘅鸚鵡

其實都唔關事

差唔多最近打得成既風都係星期六日打

呢個定位笑而不語，直接定係中心西面強對流

6/13
0000 17.3N 117.1E N0.1W0.2 630km(SSE)

頹頭怪鸚

幫你總結啦

都係廢風

學到野
我一直以為computer model會有實測配合 而呢d實測係靠油台資料黎推算

睇錯2002年

乜網可以睇到

HKO 都係65km/h

留名睇T3封頂

星期日會打8號波嗎

交合東調

大家早晨

可能要收返已經開始有雨不過灑陣雨唔係太大的話未至於危險既，睇下你想唔想淋雨咁行

星期一考車，會唔會搞到好多雨

南珠咩時區？

sts 咁嘅路徑

至少10號波

你個名

0100 N0.1 W0.1

嗰陣林超英仲同D中文系專家嘈乜野叫清晨

豬腰

會有實測配合，但數據係靠電腦自己去食入去調整

交合個預測, 唔夠24小時就入200準備log in
係咪超速?

時速得22公里咋喎

聽晚十一點咁近既

呢個其實唔算特別快
帕卡過完呂宋時速三十幾公里

子彈颱

西面舊腫瘤死得未

點解印象中撞完呂宋, 要行多2日先到香港

其實唔算快,正常速者
你睇下而家一直都NW各0.1
快個D係講緊0.3,0.4

一日咋

東面嗰嚿腫瘤已經變咗鸚鵡嘅旋臂 應該會係聽日最先掃到香港嘅螺旋風帶
西面呢嚿應該好快會畀主中心吸收

山神一日就由菲律賓衝到去海南
佢下半場個速度比較正常D

個結構算唔算差

好似香港食得好應

TS 嚟講ok la

北面有冇機會開到極向流出

聽日黃昏會唔會有火燒天影

副高

好似冇退？

係咪西伸左少少

唔係南伸咩，所以行緊西北

深圳河以北出曬事
成個華南都倒緊狗屎
華北到東北出緊本土蝗蟲
跟著仲有一波非洲既親戚準備去中國探親

今次真係正囉

我笑到停唔撚到

2002 鸚鵡(02W) HKO每小時定位&距離

6/12
2000 16.7N 117.8E 730km(SSE)
2020 T1
2100 16.8N 117.7E N0.1W0.1 710km(SSE)
2200 17.0N 117.5E N0.2W0.2 680km(SSE)
2300 17.2N 117.3E N0.2W0.2 650km(SSE)

6/13
0000 17.3N 117.1E N0.1W0.2 630km(SSE)
0100 17.4N 117.0E N0.1W0.1 620km(SSE)
0200 17.5N 116.8E N0.1W0.2 600km(SSE)

屌 個陣有個波台狗問一句講晒有冇8號呢啲就慣例俾人屌
之後又話人哋係專家點會答唔到
最後班波台狗洗咗幾個post

呢個老溫

[暴大校友要人] 登記出席投票

EC 西調 +36登陸陽江

唔好打啦

呢個po詳細到以為樓主做天文台

其實點解咁多年d風都係愈近就平西王？

呂宋

molamola

8號 8號 8號

屌咁多廢話 即係星期一打風機會大唔大！？

0300 N0.2 W0.1

收皮啦屌你

雨區由東向西橫過香港

50km/h都冇

@南珠

收皮啦屌你老母

Hi

幾號波

13/6 0300
17.7N 116.7E
(N0.2,W0.1)

又NNW

motorola

屌你老母臭閪，大唔大自己問天文台啦，屌你老母爛閪

屌你老母今時今日真係弱智先會問打唔打得成。單機啦傻西。

答唔到你住

都已經係對面街,信大交合啦

其實大交合都係陽江....

聽日要返工 我想放個半晝算

對上cat5應該係以前愛倫

唔大，禮拜日早上登陸，禮拜一記得返工

應該夜晚先開始有機會受烈風影響

連續兩年天鴿 山竹 多咗人做風迷
其實平平淡淡嘅風季先係香港主流

唔緊要 我星期日都唔想返工

天鴿走完到帕卡果個月真係經典旺場到呢，如果帕卡生性啲分分鐘兩連10

10 15 嗰種平淡...

我唔想打風

帕卡都可以開到9個post

個時我去個短trip
去之前個日十號波
返嚟前一晚八號波

0400 N0.2 W0.1

n0.2 w0.1

我諗朝早就掛3號？

下午先掛呀

我夠想禮拜一八號波啦
打唔打得贏李氏力場先

落雨
唔洗咁焗了

睇駛流圖唔似會大幅向西.
最終有D機會直襲. 但可能行得相當快.

行山行上午好, 因天氣下午可能極速轉壞.

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。

起步點偏南
就算行西北偏北都係上川島一帶登陸

HKO預STS 有望八號

有8號我直播食屎呀

個風打到黎, 廣洲又再水浸多次

星期六 日 門檻降低

行得咁快嘅

留名跟進

15年彩虹試過長洲上80，禮拜日，照三

所以星期六日門檻降低其實都係睇心情

其實有馬會力場架

愛倫唔係cat 5

長洲近暴，機場近烈，比起11年海馬本地風力相對更強少少都無8嘅強3。
當然比起同年嘅蓮花又係另一個故事

仲係成督屎咁

0500 N0.1 W0.2

食海南雞

咁係cat4？我記得有個cat5 dh

定係荷貝，cat 5 東登

0600 N0.2 W0.1

N0.1 W9.0

對流有明顯改善

大家早抖

今朝有無雨落想打下波都唔得

即係？ 我要直播食屎？
molamola

食福建炒飯了

個風北部無咩料到

0700 N0.2

2002 鸚鵡(02W) HKO每小時定位&距離

6/12
2000 16.7N 117.8E 730km(SSE)
2020 T1
2100 16.8N 117.7E N0.1W0.1 710km(SSE)
2200 17.0N 117.5E N0.2W0.2 680km(SSE)
2300 17.2N 117.3E N0.2W0.2 650km(SSE)

6/13
0000 17.3N 117.1E N0.1W0.2 630km(SSE)
0100 17.4N 117.0E N0.1W0.1 620km(SSE)
0200 17.6N 116.8E N0.2W0.2 590km(SSE)
0300 17.7N 116.7E N0.1W0.1 570km(SSE)
0400 17.9N 116.6E N0.2W0.1 550km(SSE)
0500 18.0N 116.4E N0.1W0.2 530km(SSE)
0600 18.2N 116.3E N0.2W0.1 510km(SSE)
0700 18.4N 116.3E N0.2 490km(SSE)

過左福建以南啦，潮州魚蛋粉啦

偏北少少就福建，偏西少少就海南越南，拉返勻咪又係粵西

鸚鵡 02W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：187km
#2 CPA TO HK：189km
#3 CPA TO HK：187km
#4 CPA TO HK：195km

今晚2030想打波 係咪可以轉係屋企打丁

今晚室外打羽毛球都冇問題，廢風嚟

新台長唔知今次點做

又話吹正 掛8號

Ching識落波

pk

星期日會鬆手D(應該係)

增強極都仲係65km/h

N0.2

有無巴打分析偏北原因？ 追緊定位？ 定係副高南伸南北向引導佢向偏北？

疑似高低層分離？

大交合有512，我只信南海之王

另外睇TAF，1311/1313 會吹25knot東風
計lead time中午時份就可能已經要3號

追定位

切切切切切

llcc?

不嬲星期六日好鬆手， ching你去痾定屎都得

浪卡2.0

block既一堆淡友，滴清靜曬

應該係出左可見光之後搵返個llcc，所以向北調整返？

笑𠃊死

香港有記錄以來從未試過比cat 5 dh

配合某黑色部門要求

C5 直襲海南就有份

度天隊長：

事實大交合就係under金管局

海南wor

裸跑了，成個LLCC 走左出黎
應該TS封頂

2008個次

星期日晏就 12-2 仲打唔打到波

商經局呀

商經局呀金管局
想交合上市定印銀紙呀

大家可以回家了.jpg
垃圾風

機場仲有冇得飛

0900 N0.1 W0.2

今次個風是咪垃圾風？

我岩岩坐的士 聽到收音機

個風好一般

仲以為沿岸先會有風切
點知宜家離好遠 仲未增強已經切到llcc外露

超強颱風

但大交合仲係預計會上STS
Btw 5-8點北跳

未update啫，大交合都係參考連登

點解大交合咁有信心sts

北面彩虹回波

呢d時勢加禮拜六日
望個風帶多d雨量俾強國
好過要8號啦
始終佢地好乾旱嘛

留名學野

3號波未阿 好眼訓

青衣已經打風

著返少少衫

依家南海風切點 強國差一個颱風炸

沙田好大雨

好大雨

今朝見有太陽即洗衫，剛剛洗完諗住拎出窗曬點知落雨

呢野算唔算外圍雨帶？
頭先見256見到d雲好似旋臂咁轉

算

又話今日日間好天

個風咁快殺到黎咩？
實頂唔到星期日

dd

好左幾粒鐘

HKO 0930船警呢

天 文 台 會 在 下 午 二 時 至 下 午 四 時 改 發 三 號 強 風 信 號 。

1000 NW0.2

fake news

55

天氣data 由0910跳左去0940
0920同0930可以睇下條旋臂刷到幾多風力

貼合返黃昏入強風圈預測

雨已落

real wor

青洲彈左上40

按照現時預測路徑，下午稍後本港風勢會逐漸增強，天文台會在下午二時至下午四時改發三號強風信號。鸚鵡的外圍雨帶正影響廣東沿岸，海面亦有湧浪，市民應遠離岸邊及停止所有水上活動。

係咪行得快左
變左今晚最近

帕卡差少少做弱十

警報：
香港以南吹暴風。汕尾以南及沙堤以南吹烈風。香港鄰近海域、南澳以南及海南島東南沿岸吹強風。

原來而家已經比條臂打緊

可唔可以生性D上一上sts

把握最後增強 上到sts當佢贏

帕卡如果唔係同天鴿同一年應該注目度高啲

星期六日掛真假都冇所謂啦

飛行服務隊有無出飛機攞數據

其後二十四小時內各區天氣預測
香港鄰近海域:
吹東至東北風4至5級，漸轉6至7級。
有狂風驟雨及雷暴。
海有中浪，漸轉大浪。

交合暫時預3到完場

見一得block一個

綠茶巴你都話fake?

有冇人已經聽到風聲

再北 d 聽朝 就有機會八號, 如果唔係 我覺得頂 盡3號

點解要星期六日先打風，唉

應該淩晨上8, 起身變返3, 星期日全日大雨完場

TS都暴風？

定預sts

香港以南storm 咁點解香港鄰近海域會係strong wind唔係gale

你無人約唔洗出街唔代表其他人無

結構咁差 保持強度算係咁

好問題

仆街
唔好打8號
唔想番風更

無百里嘉咁慘架啦

1440@1.35
1540@1.44
其他時段@1.68

有allowance

咪掛啊 dllm
番學啊

2010
近10年其實算係咁
最頹2015 2019都唔太過份

果小小錢無左日假

我指撚狗者，麻煩睇清楚小小先

19件季風都算驚喜

本身要返工

又block得

韋帕

拿我唔貪
今日5點幾6點比我走得啦

不過考慮下睇完地圖劃界先？

九號係應該，而且當時8號個風向明顯出錯

呢個真係驚喜

2011海馬強化版

帕卡真係落井下石撚，隔左5日再攻澳門？

部分時間有陽光 ＜係咪完左

今次隻鸚鵡得唔得

交合那來的自信
真係差少少就貝姬2.0

咁百里嘉冇山竹都應該仲係毒撚同帕卡差好遠

澳門有老解唔驚啦

唔會啦 黃昏都去到門口

睇完 然後呢 成片海係連埋一齊㗎喎
汕尾都gale

雷達定位準確前提係雨帶清晰。呢個颱風北面本身都冇咩雨帶，所以就算有512定位都可能有偏差。

甚至其實去到400公里+啲回波已經好弱，所以唔好再神化512雷達。

lm交合星期六唔達標都照出8號

唔係

有雷達測風確定帕卡唔係颱風，所以唔需要出九號。

我開始攪事

個酷熱警告可以取消未

睇過天文台長講過 話預計熱帶氣旋係會增加 究竟佢地用咩去預測 增加原因係乜

又倒水

境內差少少有颶風 好似已經115 定110
保險d講個9係有必要 帕卡有機會已經係sts上限至ty下限

若然唔出9而帕卡臨門一腳增強 境內海平面持颶就會出現1958年gloria嘅情況

係喎
係咪唔記得收返

黑格比長洲都上過110+咪又係照8

嚴格黎講，長洲氣象站既高度接近100米，而熱帶氣旋強度既定義係用10米做指標，所以就算長洲上颶風都唔代表帕卡係颱風

帕卡上到110之後上唔到去唔係因為巧合，係因為佢真係就係得呢個強度。當時大交合係基於多項數據完全確定帕卡冇可能上颱風，所以八號封頂係合理

應該今晚7點最近，不過冇力

風智彩賠率
熱帶氣旋鸚鵡(02W)令香港天文台發出最高熱帶氣旋警告信號?
沒有發出：---
1號：60
3號：1.48
8號：2.55
9號：10.25
10號：45

本身柏卡係STS , 但加埋危險半圓同高速
長洲過118 真係唔難

熱帶氣旋強度本身就唔會扣除移速同危險半圓帶來既加乘

9你老母咩梗係有自信啦
你雷達見到帕卡果pat野一睇就知無颱風程度啦
連季風低壓既特性都未搣得走
笑死睇留言睇到

境內出現颶風 強度唔係唯一因素
遇着帕卡呢類嘅高速移動颱風 半圓效應加成好緊要
留意番10號風球係叫10號颶風信號 講嘅係境內出現颶風 而唔係10號T Y訊號

咁如果呢pat嘢海平面吹颶風呢？

其實所謂sts上限已加危險半圈嘅風力

真咩

如果出現8直上10，肯定比人屌爆

你唔洗返工唔代表其他人冇

首先帕卡唔係一個季風低壓，因為風勢最大嘅地方唔係響外圍
帕卡極其量係一個東風波性質非常明顯嘅熱帶氣旋

咁姐係點 打唔打8號

有咩風驚喜得過Vincent
除左山竹
仲好記得當年個post

我講既野同你一樣，你睇多次句否定句

其實帕卡出唔出九，講到尾咪就係啲人見到長洲110+，然後覺得「咁踩界你唔驚會上118架咩」，冇諗過人地就係有能力踩得起呢條界

話撚左係廢風啦 想我直播食屎冇咁撚易

山竹嘅驚喜係無驚喜
話指正最後真係打正幾難得

今晚先7-8點比較近
風速好似岩岩掂到8?
估計朝早之前都走左

應該係難得老鍊咁遠已經話打正，最後真係打得正仲要咁撚勁嘅風

回到最尾都係去返9仔定義問題
不過技術進步之下好難出返貝姬case嘅

仲要差唔多國際換日線行到過黎

賠撚死你

姬羅莉亞case應該都係只此一次

海平面颶風半個鐘 = 持續颶風

成日見到人問長洲118咗會點, 一來唔持續, 二來長洲氣象站差唔多海平面100米, 所以都係慳返

93年仲未有Doppler radar，又唔係真係咁多外圍島仔俾佢睇，好多時候估算強度都係靠Dvorak

今時唔同往日啦

等陣中太命名嘅風打過嚟

引喻失義 帕卡應該比較嘅係93高蓮 而唔係93貝姬

93高蓮有冇需要9號?

咁大家覺得浣熊值唔值得有8

香港唔值

琴日都開始吹緊

路徑同愛倫相似

唔需要

愛倫西經過到嚟

*有中太名嘅風

#15Jun #全港 #悼念梁凌杰 #全民黑衫
【梁凌杰先生逝世一年 - 6.15全城黑衣白絲帶日】
日期 : 6月15日 (一)
時間 & 地點 : 任何地方
*民陣秘書署成員當晚將到太古廣場悼念

Source :

#15Jun #全港 #悼念梁凌杰 #全民黑衫
【梁凌杰先生逝世一年 - 6.15全城黑衣白絲帶日】
日期 : 6月15日 (一)
時間 & 地點 : 任何地方
*民陣秘書署成員當晚將到太古廣場悼念
Source :

班黑警有機會介入或做大型SS，唔好以為悼念佢地就唔咬人
唔好忘記將軍澳尚十，過百人被SS，之後先放人走

by 齊推行動做文宣巴打

615 全港 黑衫、白絲帶

民陣呼籲615全港黑衣、佩戴白絲帶，悼念梁凌杰逝世一周年。

614公投未來 615民陣回歸 黑衫白絲悼念

可以既話pin一pin

Fans?

邊度有呢張豬腰？

pin你老母咩 弱鳩智
乜春post都要入黎煩
暴徒死有餘辜

五毛

風post都有五毛

block 7 佢

你就暴徒，等我report你人身攻擊先

Cls 依d post都可以有五毛

Block 左咪算做乜鳩

當年風神都係驚喜

上面又block一件

和你「提」清MPF
爭取BNO平權

LM 1540

今晚最接近？快左咁多既

大把人要返工

宜家要減佢速啦

行咁快邊有時間整合

+1落雨返工好撚煩

上天文台睇 唔是個風 最近係 早上8點咩
點解咁快3號
利申 乜都唔鳩識

你想食自己果d定我地果d ?

係咪可以講定
廢風

日本風名好鐘意去香港
香港風名好鐘意去日本

唔係最近先出信號嘅，佢行緊埋嚟已經吹到香港就要出

今年風球名 有黑格比 蓮花 浪卡

唔廢都切到廢

要預lead time

淡友全民進場

13/6 1100:
N0.1 W0.2

借屍還魂

即係下晝大風大雨？

35kts到完場？真係上到STS？

咁快掛三號都未最近， 即係有機會 星期六都係唔同啲

咪又係要返工

零晨掛8號
聽朝9點前 下波？

劇本？

蓮花 浪卡

商經局高層放假，冇人比指示

好似近十幾年鸚鵡都好廢
記得0X年有次明明一路係颱風級
點知臨登陸變廢
搞到打正都係9號波

TAF 果個 UTC time 黎
1318/1324 要 + 8 個鐘, 所以會係香港 14 號凌晨 2am - 8am

個風都唔近既屌

蓮花返黎報仇

呢個唔係馬拉畀咩

講緊1311/1313 嗰個

係喎 馬拉名

仲有浪卡

南海風切好勁咩依家

2014 Nuri C5+白令炸彈：?

JTWC 30KT

not now but soon

又要辛苦要返工嘅人

切切切切切切切切切切切

Td?

今次可能係臨門一腳變td 3仔完場

利申 我都要返工

Reported

即係浪卡咁

減弱左

北太平洋史上最強老溫

+1

陽光普照☀️正一廢風

藍天白雲

連地台台長都忍唔住過人一幢
何必呢

黑格比嗰陣水浸都仆街

藍天白雲。。
老老豆豆今晚有冇機八號？

澳門開始落緊雨

星期日掛8號 一定好鬆手

獅子山差d吹返屋企架

我淨係記得香港好旺啲鳥類/人名既風

阻住跑馬又無幾十億

露撚左底啦 黑警

今次都係鳥

黑格比好勁

在南海，入大交合我信

舊年玲玲login北韓穿越東三省
去到中俄邊界

樓上成班話要返工既
如果你驚就唔該自己射波
唔好係咁係度屌人做淡
天氣唔係股市呀
冇得話做好做淡架

事實就係個風根本唔會強
成班唔想返工又唔敢射波既就開始係度屌人淡友
家陣炒股咩
晨早流流上一上就見到俾人屌老母

依家到底呢到係學術po定迷信po定係炒股po呀

要掛八號就早d掛 唔好三更半夜先黎 要當風更

仲有跑馬果班

我返工返到好辛苦！好絕望呀！

掛8號咪唔洗罷工

必蛇好高汁

[black]辭職唔好做[/black]

射波/劈炮唔撈歡迎你

嗰陣仲係大澳住緊，夜晚浸撚到上心口，仆佢個街游埋水都仲得

睇嚟呢個已經唔係嗰一日半日風假可以滿足到……
劈炮啦

六 月 十 四 日 ( 星 期 日 )
風 ： 東 至 東 南 風 6 至 7 級 ， 初 時 離 岸 及 高 地 間 中
8 級 。 稍 後 5 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 間 中 有 狂 風 驟 雨 及 雷 暴 。 初 時 海 面 有
大 浪 及 湧 浪 。
氣 溫 ： 26 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 75 至 95 。

都係

對唔住囉

大交合堅持聽朝有STS

15年浪卡勁

SMG
受熱帶氣旋「鸚鵡」影響可能發佈之警告

在澳門時間 2020-06-13 11:30 更新。
警告信號 預計可能發佈時段 可能性
一號風球 已發出
三號風球 13日16時至19時 高
八號風球 14日 凌晨前後 中等
藍色風暴潮警告 較低

睇唔透

個風一到，學術post都開始變叫春post

轉台壇小劍
十王府氣象部98W第二波預測]

鸚鵡今日狀況數據

HKO訊息：
一號戒備信號，現正生效。
表示有一熱帶氣旋，在香港約800公里內，可能影響本港。
在上午10時，熱帶風暴鸚鵡集結在香港之東南偏南約420公里，即在北緯18.9度，東經115.9度附近，預料向西北移動，時速約22公里，橫過南海北部，逐漸靠近廣東西部沿岸，並繼續增強。
按照現時預測路徑，下午稍後本港風勢會逐漸增強，天文台會在下午二時至下午四時改發三號強風信號。鸚鵡的外圍雨帶正影響廣東沿岸，海面亦有湧浪，市民應遠離岸邊及停止所有水上活動。

參考數據
- 韓國高空圖及駛流均顯示副高昨天至今早東退之勢已減，中心雖不復見但有稍為重新西伸之象；駛流顯示南亞高壓之引導氣流由南向北勢，故一段時間鸚鵡將維持西北向…
- 昨天氣旋出海後，中心定位偏西，目前根據HKO, 定位為18.9度，東經115.9
- 該區附近高空幅散低層幅合頗理想、風切在南海上頗強，估計未有減弱勢，原因應是南亞及越北部附近高壓所致；但南海尤其菲部水溫頗高達30度，西南季風水氣供應頗多；
- 氣旋中心渦度頗深，雲團聚合綿密，對流及爆發旺盛，渦度圖渦度深，螺旋性一般但LLCC中心未明顯(似有外露)，定位可能有難度；雲團更有西飄跡象，雲團集中於氣旋東南及西南象限

未來24小時本局評估：(推翻第一報的預測)

1. 速度已比前天加速至大概19-22公里
2. 路徑主要以西北/西北西(為主，沿副高之再重新西伸之邊緣進
3. 強度仍有望上升，整體聚合發展一般，發展成中型氣旋不是問題，估計今晚或明早可增強至熱帶風暴上限-強烈熱帶風暴中等至下限強度，
4.故南海積存能量雖多，但由於已開始近岸，南海北部廣東沿岸海溫不高，大爆發的空間已不存在或不大

本部第二波推測
- 強度：下調預測，上限估計僅可達強烈熱帶風暴
- 路徑：以西北及後西北西(甚至更偏西)為主，北向量機會不會太高(可能會因副高西伸不強而出現短期波動之北向量)，除非副高再大幅東退…
- 登陸點：估計為香港以西南150-220公里附近掠過
- 風球：HKO已說明今午1400 – 1600間改發3號風球，周日發出八號風球機率，要端看其增強幅度，烈風圈半徑現在大概為120-180公里(中央氣象台)，以目前來說，八號波機率下降至僅定為15-18%左右，若02W增強而需發出八號波，時間可能為清晨至早上；且不會太久，可能下午已改懸3號波；至於周一能享受風假基本上為0%
- 雨量：應不如預期這麼大，以訊號計可能僅只有黃雨程度，可能出現短暫大範圍降雨

&#61548; 責任聲明：上述僅為本氣象部個人興趣之推測，所學不精，歡迎各位高人指正。同時請務必以香港天文台發出之公告作準。
轉台壇小劍

冇料到嘅鸚鵡

有望見到南海之王炒車

走啦淡友

smg掛真係唔奇

有冇可能小型爆發

2020年迎來第一個垃圾風廢風為香港颱風季揭開序幕！
咁既環境 不斷減弱緊 強3頂盡！

唔肯著衫

ching好野

W0.2 1200

西到咁 無八號啦

大澳浸到仆街

等睇連燈仔燈到黑格比3號完場蓮花上9

開季TS就正正常常啦
更廢既都有 大把裸跑風開季

我個陣咪係大澳住緊，仆街啲水上得好撚快

大交合個9仔根本就係pre 10黎
鸚鵡同莫拉菲都係一個pre 10既9號黎，最後結果不似預期。
然後帕卡就係肯定去唔到颶風，所以唔使出9號

如果個9仔係跟風速做野，其實好多風都可以上到9號。

same 未搵得切工 已經打風

當年浪卡直接裸衣，凈係個LLCC撞過黎添

快撚啲3號

風切綠色

經典

完
再西落去3都慳番

hi淡友(鸚鵡）

Layman一問，即係個風勁唔勁
會唔會打個最短命8號

或者Sunday 應酬吓你

登錄越南了

其七級風圈達3300餘公里 CLS

出太陽啦，取消一號啦，浪費資源

中心旋轉性好左d

最短命8號係邊個風?

通常每年第一個吹埋黎既風都係廢廢地

等下個啦,
呢個真係攪笑

帕卡冇9好合理喎
交合遲上8同埋東北風出8SE先係不可接受

幫你推

無用啦，我屋企把風扇仲轉得快過佢

廢風 屌你老母臭閪

同意

新力風

個風廢到咁既喂

落左一次雨 就出太陽

Edward 風

同意，場雨短到打飛機都耐過佢

颱風臂不嬲都係一波波
下一波要待佢轉圈

84年雲茵，2小時40分鐘

我唔明點解一個咁廢嘅風都可以討論咁多頁連登仔好得閒

未來一兩日係關鍵

唔得閒都唔會上連登啦

風切咁勁 算9數啦

準備捲土重來

一早block咗佢

仲有莫拉菲

黑格比 極強8

JMA比得最高 40KT

唔講仲以為個風已經登陸咗

最好下下山竹咁撚樣就差唔多

到時成班child登又叫晒救命

咪又係照番工
召喚！！！！

風切邊到睇？

到時又話自己間公屋頂唔住，又停電又漏水又吹到搖搖吓

數字大=越勁？

完咗之後繼續嗌廢風

我準備今晚出海釣墨魚，你地慢慢比個廢風撚啦

隨時變陽江登陸

咪再喺人哋post sell自己個post得唔得，好煩

係
紅線=高風切對颱風發展有好大影響
黃線=風切對颱風發展有啲影響
綠線=低風切有利颱風發展

我都唔想
無津貼

都唔知佢位置計邊好 明明成個風既實力都位於西邊

無關係

RAP

風切會唔會轉弱

星期六日易上8號紅黑雨
係咪啲人比起平日多啲出郊外玩
大交合驚冇出到8號
市民出去玩出咗事入佢哋數

咁希望3號算 唔好8號

警告信號嘅作用都係提醒人注意安全啫

大交合靜靜雞下調

年經嚟
已經少咗班旅行L

睇錯個風叫戇鳩

agger

聽日飛 飛唔飛到

仲以為佢會硬頸堅持

0032Z 掃描

0147Z 掃描

明顯地東半圓嘅整體風力比西半圓強
強對流同風力唔一定有直接關係

東面仆街，但西面爆緊，只要西面雲團稍稍卷入中心，個風強度就會爆升，但首要係卷唔卷到入去？

個風俾風切切到禿頭

唔諗打唔打得成關心個風嚟做乜？你on9?

唔係菲律賓對出太平洋生的風通常都係廢風？

發現南海係颱風墓地 次次南海都會整廢個風

登陸左緊係下調啦

其實有無試過第一個風就係八號以上？

完

唔洗諗8號啦

苗柏

個預測已登陸到去陽春喇...唔下調先奇啦

下調啲咩？

強對流同風力無咩關係
點解既 我一直約呢2樣野掛勾

2017年頭四個風都......

好似第一次聽江偉講英文

2002 鸚鵡(02W) HKO每小時定位&距離

6/12
2000 16.7N 117.8E 730km(SSE)
2020 T1
2100 16.8N 117.7E N0.1W0.1 710km(SSE)
2200 17.0N 117.5E N0.2W0.2 680km(SSE)
2300 17.2N 117.3E N0.2W0.2 650km(SSE)

6/13
0000 17.3N 117.1E N0.1W0.2 630km(SSE)
0100 17.4N 117.0E N0.1W0.1 620km(SSE)
0200 17.6N 116.8E N0.2W0.2 590km(SSE)
0300 17.7N 116.7E N0.1W0.1 570km(SSE)
0400 17.9N 116.6E N0.2W0.1 550km(SSE)
0500 18.0N 116.4E N0.1W0.2 530km(SSE)
0600 18.2N 116.3E N0.2W0.1 510km(SSE)
0700 18.4N 116.3E N0.2 490km(SSE)
0800 18.6N 116.2E N0.2W0.1 460km(SSE)
0900 18.7N 116.1E N0.1W0.1 450km(SSE)
1000 18.9N 115.9E N0.2W0.2 420km(SSE)
1100 18.9N 115.6E W0.3 410km(SSE)
1200 19.0N 115.5E N0.1W0.1 390km(SSE)
1300 19.2N 115.3E N0.2W0.2 360km(SSE)

風切弱弱小小就有機

鸚鵡 02W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：187km
#2 CPA TO HK：189km
#3 CPA TO HK：187km
#4 CPA TO HK：195km
#5 CPA TO HK：131km

強對流唔會直接令風力增強，但會令熱帶氣旋強度增強，熱帶氣旋強度增強間接咪又係會令風力增強！

睇大家comments 其實幾有趣

好架好架

binc

大大力同我bin

大家再見

人類總是犯著相同的錯誤

個風冇螺旋性
Llcc外露
但引爆咗西南氣流
應該未整合完就上岸
遲啲可能有個南海自產

原來只係前年既事

我不太同意。

前年掛九號嗰陣都仲叫緊廢風
十號之後旋臂一嘢掃埋嚟 之後全部收曬皮

學杜蘇芮唔著衫

131？？

咁嘅結構睇嚟35kts 完場？

答案：It depends
熱帶氣旋既風力取決於多個因素，如：半圓效應（雖然今次強對流係西南部，但移動方向係西北，東北部整體風力係會強啲）
但點解話it depends，係因為有啲時候半圓效應可能唔明顯，有啲時候對流係可能做到surface mixing既效果（姐係將高空風速更有效帶到低空），所以對流較弱既熱帶氣旋（特別係中高緯嗰啲）風速會比較弱
強對流相關既強雨區可能會帶黎較強既陣風
etc.

CCC 都係講緊強對流發展
不過熱帶氣旋會於未來12至24小時暫停增強

同埋你睇清楚我講咩未
我話兩者冇直接關係 i.e. 強對流所在位置唔一定係最大風嘅位置
唔係講緊強對流會唔會令熱帶氣旋增強

............

唔撚明

屌帶晒d氣流上嚟
又有排落雨

strong wind shear

風眼喺邊

???

無呢樣嘢

點解嘅？

太廢

西 西 西 西

聽日可以行澗了

風切高 難產就有

等吓
就快切到個LLCC出嚟俾你睇

最易理解我會話佢

強度唔夠

會唔會海上消散

咁又比較難
暫時頂多都係不利增強

廢風冇風眼

你收皮啦
我係明屌個啲明知打唔成風仲要係到叫苦連天話冇風假好撚慘個啲唔敢射波/走堂既廢柴呀

無啦啦一句屌你老母咁車埋黎
連睇下鬧緊邊個都懶
莫非你係佢地既一份子

畫公仔唔洗畫出腸 睇颱風唔洗睇風眼

希望整合到 不過應該冇咩可能

天 文 台 會 在 短 期 內 改 發 三 號 強 風 信 號 。

咁快就T3

就嚟曬死，仲3號
廢台+廢風

1420

1420?

垃圾風

bb 9up

1400

根據往績，「短期內」可以係 15 分鐘後，亦都可以係近兩個鐘後

大把ts都係呢種結構 如果唔係呢種結構就唔會係ts啦

出現了

黑色淡友訊號現正生效
代表淡友全面進場，預料有大量廢風垃圾風言論出現

垃圾風都t3

6 日個標準的確鬆手d

求教，風切嘅轉變快唔快㗎？

就算再沒法一起 沒法濫用對不起
其實我願意吞聲忍氣 但怕被看不起

1400 19.4N 115.1E 340km SSE

即係點

是你不想我啦 甚至不找我啦
無非幾天變化 就像刮我幾千巴

2002 鸚鵡(02W) HKO每小時定位&距離

6/12
2000 16.7N 117.8E 730km(SSE)
2020 T1
2100 16.8N 117.7E N0.1W0.1 710km(SSE)
2200 17.0N 117.5E N0.2W0.2 680km(SSE)
2300 17.2N 117.3E N0.2W0.2 650km(SSE)

6/13
0000 17.3N 117.1E N0.1W0.2 630km(SSE)
0100 17.4N 117.0E N0.1W0.1 620km(SSE)
0200 17.6N 116.8E N0.2W0.2 590km(SSE)
0300 17.7N 116.7E N0.1W0.1 570km(SSE)
0400 17.9N 116.6E N0.2W0.1 550km(SSE)
0500 18.0N 116.4E N0.1W0.2 530km(SSE)
0600 18.2N 116.3E N0.2W0.1 510km(SSE)
0700 18.4N 116.3E N0.2 490km(SSE)
0800 18.6N 116.2E N0.2W0.1 460km(SSE)
0900 18.7N 116.1E N0.1W0.1 450km(SSE)
1000 18.9N 115.9E N0.2W0.2 420km(SSE)
1100 18.9N 115.6E W0.3 410km(SSE)
1200 19.0N 115.5E N0.1W0.1 390km(SSE)
1300 19.2N 115.3E N0.2W0.2 360km(SSE)
1400 19.4N 115.1E N0.2W0.2 340km(SSE)

山竹果次，Ｄ波台狗

即係幾日先有變化？
仲期待緊呢個風比風切嘅變化帶到變強添

果次又真係過份
今次做淡友都好合理

在下午2時，熱帶風暴鸚鵡集結在香港之東南偏南約340公里，即在北緯19.4度，東經115.1度附近，預料向西北移動，時速約22公里，橫過南海北部，逐漸靠近廣東西部沿岸。

按照現時預測路徑，下午稍後本港風勢會逐漸增強，天文台會在短期內改發三號強風信號。鸚鵡的外圍雨帶正影響廣東沿岸，海面亦有湧浪，市民應遠離岸邊及停止所有水上活動。

點解唔貼埋定位？

早兩年有個風轉咗幾圈，係咪風切做㗎？

仲有一張圖好經典
淡友波台狗半身侵左喺水度
個樣勁慘

期待你 明天到來
一推開 門一推開 在條條大路又遇上所愛
尋找最愛來感激今次分開

垃撚圾 廢風

市長你今日食左咩藥

幸福都虛構 你卻太易被我猜透
愛都不夠 還哪可追究
困擾到今天我亦都 受夠

杜蘇芮，天鵝，海鷗8號
杜鵑，鸚鵡9號
天鴿10號

見佢入800之後10幾個鐘都係一pat野

乜鬼 蓮花 天兔就廢既

1420 3

往往熱帶風暴既結構都係咁 無需咁驚

一預到高風切就係咁 2009年既鸚鵡都係咁

可況係一個ts下限既td

但最惡嘅山竹係生果

2009彩虹 2009蘇迪羅 同2012杜蘇芮
下面係2008鸚鵡 講錯左2009

風切同路徑無咩關係

鸚鵡獸被切得好慘

大膽 你竟然無視洛克

2014 鸚鵡

天兔都廢
不如一年幾個山竹車平香港好唔好

睇圖最近幾粒鐘好似好咗少少

今次隻鸚鵡三號

原來也很高興 獨個俯瞰每顆山幽之嶺
乾一罐的汽水 呼出嘆息 快樂懶說明 no~
自己一個做證

再講就喊架啦

而家發3仔唔係比你睇
係比出海既漁家睇

洛克人搞喊我淑明bb

你噏乜嘢呀？

冇save低呢張留底先

百里嘉：

岩岩睇番天兔原來都掛左八號 , 因為當時處所係向東南, 所以先一啲大風既印象都無

呢個蓮花都係

早D瞓啦

3:30 T3

天兔算ok，唔減弱香港又收得皮

天兔當風位好大吓

就算真打 都係今晚

算啦 無人會記得

3點3號

三號無船返屋企

扑你老母

西到海南島

Ching多啲講野就有人記得

你住邊度？

好慘 大風過洛克都冇人記得

一路向北

得個近字 冇強過

住屯門，返工嗰度要搭船

我係咪眼花
點解個風依家好似開左turbo咁愈行愈快既

好快有人話幾時8號
夜晚8號 星期一6點轉改掛3號
李氏力場類似嘅嘢

仲星期一？聽日都完咗啦

今晚有冇機

越行越快…今晚分分鐘都到

明天早上登陸啦
返工啦 唔好FF有風假

幾時最近

想落雨咋

有咩風名係香港命名？

天兔當時南掠嘅話香港情況會係山竹同天鴿之間

堂堂怪物兔比香港啲山擋到比人笑廢兔

東登加埋減弱

見到你啦

有冇大飛
快啲走啦

宜家先知鴛鴦係一種鴨子

我愛你啊bb

真，西貢遊艇仔都反左

1500 N0.2 W0.1

見到「中國香港」就作嘔

那艘係龍舟黎架

同問

N

竟然山竹重喺list入面

估計聽日凌晨

西貢相思灣遊艇翻沉 多人墮海

真係反咗遊艇

2002 鸚鵡(02W) HKO每小時定位&距離

6/12
2000 16.7N 117.8E 730km(SSE)
2020 T1
2100 16.8N 117.7E N0.1W0.1 710km(SSE)
2200 17.0N 117.5E N0.2W0.2 680km(SSE)
2300 17.2N 117.3E N0.2W0.2 650km(SSE)

6/13
0000 17.3N 117.1E N0.1W0.2 630km(SSE)
0100 17.4N 117.0E N0.1W0.1 620km(SSE)
0200 17.6N 116.8E N0.2W0.2 590km(SSE)
0300 17.7N 116.7E N0.1W0.1 570km(SSE)
0400 17.9N 116.6E N0.2W0.1 550km(SSE)
0500 18.0N 116.4E N0.1W0.2 530km(SSE)
0600 18.2N 116.3E N0.2W0.1 510km(SSE)
0700 18.4N 116.3E N0.2 490km(SSE)
0800 18.6N 116.2E N0.2W0.1 460km(SSE)
0900 18.7N 116.1E N0.1W0.1 450km(SSE)
1000 18.9N 115.9E N0.2W0.2 420km(SSE)
1100 18.9N 115.6E W0.3 410km(SSE)
1200 19.0N 115.5E N0.1W0.1 390km(SSE)
1300 19.2N 115.3E N0.2W0.2 360km(SSE)
1400 19.4N 115.1E N0.2W0.2 340km(SSE)
1500 19.6N 115.0E N0.2W0.1 310km(SSE)

仲好好天
不過條街已經起風

山竹已經喺2019年除名，但一般黎講替代名稱要第二年先決定。

而今年既颱風委員會會議因為武漢肺炎搞到延期，上個禮拜三先開完網上會議決定新名 + 要除名既颱風，但報告未正式endorse所以未公佈，計埋中港澳三地要協調翻譯，我估都要一段時間

8站平均17.8km/h

一艘龍舟在西貢翻沉 十三人墮海獲救

其實依家睇返佢真係冇無乜特別
純粹係一個普通cat 5+可能直吹香港

點睇

好咗啲

條女好正好想屌

一早已經有
係中旬post已經有人講李氏力場啊

睇下夜晚會唔會大爆發
上川登陸當贏左

咁聽日會唔會8號

睇黎直襲

聽日14號

都冇眼睇

一係就啦啦聲3號啦屌

小說都作埋

TS 9成都冇眼

星期一有冇8號，答我

台劇8點檔嘅味道
世南

肯定冇
番工啦

咁聽日呢

你老母有冇得加鐘，答我

聽日係14號

有眼就唔係TS啦 有清晰嘅風眼幾本上都TY打上

名稱: 熱帶風暴 鸚鵡
日期: 2020 年 6 月 13 日 香港時間: 15 時
位置: 北緯 19.6 度, 東經 115.0 度 (即香港之 東南偏南 約 310 公里)
中心附近最高持續風速: 每小時 75 公里

依家75

唔知入夜後會唔會爆到上sts

都見到佢靚咗啲

叫「費峰」/「沸封」
最啱連登仔

1520 肯上3未

風太廢上唔到

武漢肺胸

如果西面南面pat對流卷到入去就

八號風球機會不能排除，但個人認為偏低。

星期日凌晨至早上最接近本港，星期一鸚鵡已經喺內陸消散，八號風球冇可能持續到星期一。

無風切嘅話就

無野無可能

佢個『短期內』都短咗好耐下

路徑無所謂 最緊耍蝗國有事

今次呢個短期內乜事

星期日朝早打唔打到8號？

短期內可以係2個鐘

從來冇ff過風假
不過係今朝睇好似仲有啲距離
依家睇近左好撚多

有14號

星期日唔想出去玩
個廢風可唔可以爭氣啲

識唔識追post

總之都係1600前

中午前落8號的話，到時仲慘過死

1540上3啦

diu

原諒我做伸手黨

1520冇 應該all in 1540?

熱帶氣旋鸚鵡(02W)令香港天文台發出最高熱帶氣旋警告信號? 暫停受注
沒有發出：---
1號：---
3號：---
8號：---
9號：---
10號：--

輸爆廠未

準備開新 post

2點至4掛3號
又係拖正4先掛
你老母

但通常都係20分，40分掛

個風行得咁快

咁你咪錯

屌 乜風都未有掛乜春3號

有風先掛咪太遲

仲有2分鐘就掛3號

可以實測黑雨先嚟出黑雨

莊已爆

三號強風信號在下午3時40分發出

T3

1540 3號

陽光普照

結構好了 但只是幻象

其實三號都未必達標
除非顯著增強，否則八號機會好低

一般都有6-12小時lead time
實測有強風先上3就太遲

今日又涼又大風，而家發得合時

有冇可能做第2個帕卡

無

隻鸚鵡堅持得好辛苦

漸凍人凍死未

大交合今日仲hold住個酷警係做乜撚

封頂

平時落雨又屌人唔上定紅雨，依家掛定3號波又屌

風智彩賠率
熱帶氣旋鸚鵡(02W)令香港天文台發出最高熱帶氣旋警告信號?
沒有發出：---
1號：---
3號：1.26
8號：3.25
9號：20
10號：60

今日可以接受，大風但唔算好凍

依家仲好曬同好熱

1600 NW0.2

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 鸚 鵡 會 在 明 早 最 接 近 本 港 ， 在 香 港 西 南 約 200 公 里 範 圍 內 掠 過 。 鸚 鵡 的 結 構 較 為 鬆 散 ， 與 其 相 關 的 烈 風 影 響 範 圍 較 小 。 除 非 鸚 鵡 顯 著 增 強 或 採 取 較 接 近 香 港 的 路 徑 移 動 ， 否 則 發 出 更 高 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 的 機 會 不 大 。

鸚 鵡 的 外 圍 雨 帶 正 影 響 廣 東 沿 岸 ， 海 面 亦 有 湧 浪 ， 市 民 應 遠 離 岸 邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動

除 非 鸚 鵡 顯 著 增 強 或 採 取 較 接 近 香 港 的 路 徑 移 動 ， 否 則 發 出 更 高 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 的 機 會 不 大 。

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

三 號 強 風 信 號 ， 現 正 生 效 。

預 料 本 港 平 均 風 速 每 小 時 41 至 62 公 里 。

在 下 午 4 時 ， 熱 帶 風 暴 鸚 鵡 集 結 在 香 港 之 東 南 偏 南
約 290 公 里 ， 即 在 北 緯 19.8 度 ， 東 經 114.8 度 附 近
， 預 料 向 西 北 移 動 ， 時 速 約 22 公 里 ， 橫 過 南 海 北 部
， 逐 漸 靠 近 廣 東 西 部 沿 岸 。

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 鸚 鵡 會 在 明 早 最 接 近 本 港 ， 在
香 港 西 南 約 200 公 里 範 圍 內 掠 過 。 鸚 鵡 的 結 構 較 為
鬆 散 ， 與 其 相 關 的 烈 風 影 響 範 圍 較 小 。 除 非 鸚 鵡 顯
著 增 強 或 採 取 較 接 近 香 港 的 路 徑 移 動 ， 否 則 發 出 更
高 熱 帶 氣 旋 警 告 信 號 的 機 會 不 大 。

Hko自己封左頂

爛泥扶唔上壁

jaga

隻鸚鵡可唔可以剝9大交合棚牙

3號波+酷警

33 - 34 度酷警都好正常

重有咩生果名可以用

都係卡，不過係浪卡

你老友同你講短期內到咪信佢，等成兩粒鐘

西瓜

芒果

蕃茄

諗起榴槤
一下海第一次就除名

紅毛丹

3號

菠蘿

2002 鸚鵡(02W) HKO每小時定位&距離

6/12
2000 16.7N 117.8E 730km(SSE)
2020 T1
2100 16.8N 117.7E N0.1W0.1 710km(SSE)
2200 17.0N 117.5E N0.2W0.2 680km(SSE)
2300 17.2N 117.3E N0.2W0.2 650km(SSE)

6/13
0000 17.3N 117.1E N0.1W0.2 630km(SSE)
0100 17.4N 117.0E N0.1W0.1 620km(SSE)
0200 17.6N 116.8E N0.2W0.2 590km(SSE)
0300 17.7N 116.7E N0.1W0.1 570km(SSE)
0400 17.9N 116.6E N0.2W0.1 550km(SSE)
0500 18.0N 116.4E N0.1W0.2 530km(SSE)
0600 18.2N 116.3E N0.2W0.1 510km(SSE)
0700 18.4N 116.3E N0.2 490km(SSE)
0800 18.6N 116.2E N0.2W0.1 460km(SSE)
0900 18.7N 116.1E N0.1W0.1 450km(SSE)
1000 18.9N 115.9E N0.2W0.2 420km(SSE)
1100 18.9N 115.6E W0.3 410km(SSE)
1200 19.0N 115.5E N0.1W0.1 390km(SSE)
1300 19.2N 115.3E N0.2W0.2 360km(SSE)
1400 19.4N 115.1E N0.2W0.2 340km(SSE)
1500 19.6N 115.0E N0.2W0.1 310km(SSE)
1600 19.8N 114.8E N0.2W0.2 290km(SSE)

漏左1540 3號

哈蜜瓜/蜜瓜

仲開

其實係咪無可能N架啦

個西瓜移動緩慢

中出都唔會有8啦

大佬呀，交合都幫你封盤啦你仲開

其實都有北向量，但正北機會好細

仲有1.26

條友唔識開盤架

榴槤有兩代 (01/06)

中出必定8號

淡友全面進場 就咁睇聽日點都唔會8號嫁啦

颱風榴槤(2006年)，2006年太平洋颱風季的一個熱帶氣旋，嚴重影響菲律賓。為此世界氣象組織決定把「榴槤」 退役，新名稱由「山竹」取代。
果皇果后係勁

X X 的 移 動 加 快 ， 將 在 下 午 稍 後 登 陸 。

雖 然 X X逐 漸 減 弱 ， 但 由 於 其 中 心 繼 續 接 近 香 港 ，
八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 的 機 會 未 能 完 全 抹 煞 ， 市 民 請
留 意 天 文 台 的 最 新 信 息 。

自己睇睇256個雷達
睇下個團野最北邊既雨區係邊啦